{
    "question": "Getaran Oscilator pada kapal diterima kembali oleh hidrofon sekon setelah dipancarkan. Cepat rambat bunyi di laut 1400 m/s . maka kedalaman laut tersebut adalah....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "v\u00a0= s x t<br>1400 = s x 1<br>s\u00a0= 1400 m\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-malam-naila-bermimpi-buruk-dalam-mimpinya-naila-menemukan-591",
            "question": "suatu malam naila bermimpi buruk. dalam mimpinya naila menemukan bahwa tiba-tiba alam mengubah kebiasannya. energi yang terdapat dalam alam tidak dapat berubah bentuk menjadi energi lain. tuliskan mengenai hal-hal yang mungkin terjadi jika mimpi naila menjadi kenyataan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "biasanya mimpi itu bisa diwujudkan asalkan kita mau berusaha.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-percepatan-gravitasi-bumi-98-nkg-hitunglah-berat-tiap-b-600",
            "question": "1.jika percepatan gravitasi bumi 9,8 N/KG, hitunglah berat tiap batu yang memiliki massa berturut turut 5 KG,15 KG,dan 7,5 KG?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "newton dan joule \u00a0 \u00a0<br>w dan J\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusiahewantumbuhan-semua-nya-membutuhkan-oksigen-untuk-berna-267",
            "question": "manusia,hewan,tumbuhan, semua nya membutuhkan oksigen untuk bernafas.Bagaimana alam dapat menyediakan oksigen untuk memenuhi kebutuhan makluk hidup?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya oksigen itu memang sudah tersedia di alam. tetapipohon juga berperan penting. daun daun pohon menyerap karbondioksida, dan mengeluarkan oksigen.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-benda-yang-massanya-3kg-dijatuhkan-dari-ketinggian-10m-jika-g-712",
            "question": "1. Benda yang massanya 3kg dijatuhkan dari ketinggian 10m. jika g=10m/s\u00b2 hitunglah    a. Energi potensia gravitasi maximal\r\nb.Energi potensial gravitasi pada ketinggian 3m dari tanah\r\nc. Energi kinetik pada ketinggian 3m dari tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.10.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 300<br>Ep=m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 3.3.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 90",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. m.g.h = 3kg . 10m. 10m/s2 = 300 joule<br>b. m.g.h = 3kg . 3m . 10 m/s2 = 90 joule<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-yang-massanya-4-kg-dipercepat-oleh-sebuah-gaya-20n-397",
            "question": "Sebuah balok yang massanya 4 kg dipercepat oleh sebuah gaya 20N. jika pada balok\u00a0 tersebut gaya gerak sebesar 8N, maka percepatan balok sebesar...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=4kg<br>F= 20-8 =12<br>a=F/m<br>a=12/4 =3 m/s^2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-1-dawai-biola-yang-digesek-bergetar-sebanyak-200-geta-689",
            "question": "Pertanyaan 1.    Dawai biola yang digesek bergetar sebanyak 200 getaran setiap detik. Nilai frekuensi dawai biola terebut sebesar......Hz\r\n\r\nPertanyaan 2.\r\nGunawan mengayunkan tali yang diberi pemberat dari batu sehingga dihasilkan gerakan bolak-balik sebanyak 2 kali dalam 1,5 sekon. Nilai periode getaran dan frekuensi ayunan tali tersebut berturut-turut sebesar......sekon dan......Hz.\r\nDengan cara pengerjaannya ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f=n/t\n=200/1=200hz\nso, tergantung waktu yg d ytanyakan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengkonsumsi-lemakka-418",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengkonsumsi lemak,karbohidrat,dan protein berlebihan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kegemukan\u00a0atau\u00a0obesitas\u00a0adalah suatu\u00a0<u>kondisi medis</u>\u00a0berupa kelebihan\u00a0<u>lemak tubuh</u>,Pengertian Diet Nasi -\u00a0Kita ketahui nasi mengandung karbohidrat yagn tinggi, dimana mampu meningkatkan lemak<u><br>kelebihan protein dapat menyebabkan kerja hati dan ginjal berat,itu aja yg saya tahu<br></u><u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-ka-913",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tambah gendut, kelebihan gula darah<br>mngkin sperti itu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lemak : obesitas, hipertensi<br>karbo : obesitas, kadar gula tinggi (karena karbo mengandung glukosa jg)<br>protein :obesitas , gangguan pencernaan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-digunakan-untuk-menurunkan-tegangan-dari-220-887",
            "question": "sebuah transformator digunakan untuk menurunkan tegangan dari 220V menjadi 11V.jika arus yang mengalir pada lilitan primer adalah 0,4 A dan tidak ada daya yang hilang,maka arus yang mengalir pada lilitan sekunder adalah,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik. Vp=220, Vs=11, Ip= 0,4<br>dit. Ip=...?<br>Vp/Vs = Is/Ip<br>Is=Vp . Ip /Vs<br>Is= 220 . (0,4) / 11<br>Is= 8 A<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-karbohidrat-apa-aja-226",
            "question": "Contoh karbohidrat apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ubi jagung nasi kentang <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Monosakarida,\nMerupakan golongan gula sederhana yang memiliki satu gugus gula. Golongan ini\nmemiliki karakteristik mudah larut dalam air dan terasa manis. Monosakarida\nterdiri atas glukosa, fruktosa, dan galaktosa. Disakarida, Merupakan golongan gula\nmajemuk, yang memiliki dua gugus gula. Golongan ini memiliki karakteristik sama\nseperti pada monosakarida. Disakarida terdiri atas dua monosakarida.\nPolisakarida, Merupakan golongan gula majemuk yang memiliki lebih dari sepuluh\ngugusan gula. Golongan ini memiliki karakteristik tidak terasa manis, tidak\ndapat larut dalam air, tetapi larut dalam koloid dan tidak dapat melewati\nmembran semipermiabel.<span>\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}